# GitLab運用方針
分からなくなったらこれを読もう

## 作業は基本developブランチ内で
* testブランチは試験用
* 作業の終わりには必ずコミット&プッシュしよう
* masterブランチへのマージは管理者が行います
* masterへのpushはデフォルトで禁止されています

## rebaseは使わない
* ブランチの親とIDが変わってしまうため、2人以上で作業している時にはrebaseは使わない
* 使った場合は報告する

## 全員が一般ユーザ
* 管理者と一般ユーザに分けると、管理者は出来るのに一般ユーザは出来ない！となるため
* 必要な時のみ管理者アカウントで作業を行う
* セキュリティ対策や事故防止のためでもある

## システムの仕様（開発当時）
* Google Compute Engine上のVMで動いています

|属性|値|
|---|---|
|GitLab|12.0.3|
|GitLab Shell|9.3.0|
|Git|2.21.0|
|PostgreSQL|10.7|
|Ruby|2.6.3p62|
|OS|Debian 9.9|
|CPU|Intel Xeon E5 v4 @ 2.20 GHz|
|CPUコア数|2|
|RAM|4GB|
|場所|オレゴン州ダラス（米国）|
